中國證監會副主席姜洋：粵港澳大灣區優勢明顯

香港電台

中國證監會副主席姜洋表示，證監會將積極支持粵港澳三地資本市場共同繁榮發展，更好服務大灣區建設。

國家發展改革委日前表示，粵港澳大灣區發展規劃綱要正在制定過程中，很快會出台實施。

姜洋在深圳一個有關大灣區的論壇發表主題演講，表示粵港澳大灣區區位優勢明顯，長期以來都是中國現代市場經濟的前沿陣地，也是中國資本市場「戰略要地」，是經濟發展與資本市場融合最緊密的區域之一。

姜洋表示，深港區域內上市公司超過500家，湧現出一大批先進製造業和科技創新企業，聚集一大批具有創業精神和國際視野的高端人才。推進粵港澳大灣區建設，將極大促進區域協調發展，推動香港、澳門融入國家發展大局。